美國總統特朗普讚彭斯談香港「講得好」 佩洛西：港人勇氣與懦弱中共形成強烈對比

美國副總統彭斯日前發表對華政策演說，當中批評中國近年加強對香港的干預，限制港人權利與自由，強調美國會與抗爭港人並肩。美國總統特朗普被問到是否同意彭斯的說話，他表示：「演說講得很好。」而眾議院議長佩洛西（Nancy Pelosi）亦讚揚港人追求民主與人權所表現的勇氣，「與一個懦弱、拒絕遵從法治或廿多年前的一國兩制承諾的政府形成強烈對比」。

特朗普周五被問到彭斯在對華政策演說中提到，美國會與抗爭港人並肩的說法，他回應稱：「我知道他有演說，我昨天有重溫過，演說講得很好……我也正和中國緊密合作達成（貿易戰）協議，但彭斯的演說很好。」

而佩洛西周四在Twitter分享自己談論香港局勢的影片，讚揚本港抗爭者追求民主與人權所表現出來的勇氣，「你們展現出非凡的勇氣，與一個懦弱、拒絕遵從法治或廿多年前的一國兩制承諾的政府形成強烈的對比」。

她在影片中亦提及港人應效法印度聖雄甘地與美國黑人民權運動領袖馬丁路德金的成功例子，「香港勇敢的示威者向全球展示了爭取自由、正義與民主的夢想，永不會被不公義或恐嚇所摧毀。當你們繼續抗爭時，我敦促你們保持安全、保持非暴力。」

推

【黃色經濟】有個傻仔整咗個黃藍商鋪認證平台

三位都係反共聖人

特朗普周五被問到彭斯在對華政策演說中提到，美國會與抗爭港人並肩的說法，他回應稱：「我知道他有演說，我昨天有重溫過，演說講得很好……我也正和中國緊密合作達成（貿易戰）協議，但彭斯的演說很好。」

今次唔玩紅白臉，全部玩黑臉打柒維尼

侵居然唔唱白臉

我地現有既抗爭方式，係美國眼中完全係非暴力

Good cop bad cop黑白組合勁到仆街

甘地有拆工廠同挖鐵路
佢地重點係唔傷人，所以都無用火之類，而且拆得幾整齊
所以結果一件事，手法好唔好睇又另一樣野
起牆焊門比打爆好睇，結果差唔多，應該諗諗

Agger let’s do it in the Indian way

我鎖住你把鎖

特朗著係商人 信唔過

鐵門既直頭燒焊啦，清晨出動人地都唔知你係間舖請既定係咩